Question: What native runtime is Open Container Initiative (OCI) compliant? Possible answers: 
A. runC
B. runV
C. kata-containers
D. gvisor;;Good answer: A. runC;;;
Question: Which API object is the recommended way to run a scalable, stateless application on your cluster? Possible answers: 
A. ReplicaSet
B. Deployment
C. DaemonSet
D. Pod;;Good answer: B. Deployment;;;
Question: What is the purpose of the kubelet component within a Kubernetes cluster? Possible answers: 
A. A dashboard for Kubernetes Clusters that allows management and troubleshooting of applications.
B. A network proxy that runs on each node in your cluster, implementing part of the Kubernetes Service concept.
C. A component that watches for newly created Pods with no assigned node, and selects a node for them to run on.
D. An agent that runs on each node in the cluster. It makes sure that containers are running in a Pod.;;Good answer: D. An agent that runs on each node in the cluster. It makes sure that containers are running in a Pod.;;;
Question: What is the default value for authorization-mode in Kubernetes API server? Possible answers: 
A. --authorization-mode=RBAC
B. --authorization-mode=AlwaysAllow
C. --authorization-mode=AlwaysDeny
D. --authorization-mode=ABAC;;Good answer: B. --authorization-mode=AlwaysAllow;;;
Question: Let's assume that an organization needs to process large amounts of data in bursts, on a cloud-based Kubernetes cluster. For instance: each Monday morning, they need to run a batch of 1000 compute jobs of 1 hour each, and these jobs must be completed by Monday night. What's going to be the most cost-effective method? Possible answers: 
A. Run a group of nodes with the exact required size to complete the batch on time, and use a combination of taints, tolerations, and nodeSelectors to reserve these nodes to the batch jobs.
B. Leverage the Kubernetes Cluster Autoscaler to automatically start and stop nodes as they're needed.
C. Commit to a specific level of spending to get discounted prices (with e.g. “reserved instances” or similar mechanisms).
D. Use PriorityСlasses so that the weekly batch job gets priority over other workloads running on the cluster, and can be completed on time.;;Good answer: B. Leverage the Kubernetes Cluster Autoscaler to automatically start and stop nodes as they're needed.;;;
Question: What is a Kubernetes service with no cluster IP address called? Possible answers: 
A. Headless Service
B. Nodeless Service
C. IPLess Service
D. Specless Service;;Good answer: A. Headless Service;;;
Question: CI/CD stands for: Possible answers: 
A. Continuous Information / Continuous Development
B. Continuous Integration / Continuous Development
C. Cloud Integration / Cloud Development
D. Continuous Integration / Continuous Deployment;;Good answer: D. Continuous Integration / Continuous Deployment;;;
Question: What default level of protection is applied to the data in Secrets in the Kubernetes API? Possible answers: 
A. The values use AES Symmetric Encryption
B. The values are stored in plain text
C. The values are encoded with SHA256 hashes
D. The values are base64 encoded;;Good answer: D. The values are base64 encoded;;;
Question: What function does kube-proxy provide to a cluster? Possible answers: 
A. Implementing the Ingress resource type for application traffic.
B. Forwarding data to the correct endpoints for Services.
C. Managing data egress from the cluster nodes to the network.
D. Managing access to the Kubernetes API.;;Good answer: B. Forwarding data to the correct endpoints for Services.;;;
Question: How long should a stable API element in Kubernetes be supported (at minimum) after deprecation? Possible answers: 
A. 9 months
B. 24 months
C. 12 months
D. 6 months;;Good answer: C. 12 months;;;
Question: What is the name of the lightweight Kubernetes distribution built for IoT and edge computing? Possible answers: 
A. OpenShift
B. k3s
C. RKE
D. k1s;;Good answer: B. k3s;;;
Question: Kubernetes ___ allows you to automatically manage the number of nodes in your cluster to meet demand. Possible answers: 
A. Node Autoscaler
B. Cluster Autoscaler
C. Horizontal Pod Autoscaler
D. Vertical Pod Autoscaler;;Good answer: B. Cluster Autoscaler;;;
Question: Which of the following statements is correct concerning Open Policy Agent (OPA)? Possible answers: 
A. The policies must be written in Python language.
B. Kubernetes can use it to validate requests and apply policies.
C. Policies can only be tested when published.
D. It cannot be used outside Kubernetes.;;Good answer: B. Kubernetes can use it to validate requests and apply policies.;;;
Question: In a cloud native world, what does the IaC abbreviation stands for? Possible answers: 
A. Infrastructure and Code
B. Infrastructure as Code
C. Infrastructure above Code
D. Infrastructure across Code;;Good answer: B. Infrastructure as Code;;;
Question: In which framework do the developers no longer have to deal with capacity, deployments, scaling and fault tolerance, and OS? Possible answers: 
A. Docker Swam
B. Kubernetes
C. Mesos
D. Serverless;;Good answer: D. Serverless;;;
Question: Which of the following characteristics is associated with container orchestration? Possible answers: 
A. Application message distribution
B. Dynamic scheduling
C. Deploying application JAR files
D. Virtual Machine distribution;;Good answer: B. Dynamic scheduling;;;
Question: Which of the following workload require a headless service while deploying into the namespace? Possible answers: 
A. StatefulSet
B. CronJob
C. Deployment
D. DaemonSet;;Good answer: A. StatefulSet;;;
Question: What is Helm? Possible answers: 
A. An open source dashboard for Kubernetes.
B. A package manager for Kubernetes applications.
C. A custom scheduler for Kubernetes.
D. An end to end testing project for Kubernetes applications.;;Good answer: B. A package manager for Kubernetes applications.;;;
Question: Which is the correct kubectl command to display logs in real time? Possible answers: 
A. kubectl logs -p test-container-1
B. kubectl logs -c test-container-1
C. kubectl logs -l test-container-1
D. kubectl logs -f test-container-1;;Good answer: D. kubectl logs -f test-container-1;;;
Question: How to load and generate data required before the Pod startup? Possible answers: 
A. Use an init container with shared file storage.
B. Use a PVC volume.
C. Use a sidecar container with shared volume.
D. Use another pod with a PVC.;;Good answer: A. Use an init container with shared file storage.;;;
Question: Which Kubernetes resource workload ensures that all (or some) nodes run a copy of a Pod? Possible answers: 
A. ReplicaSet
B. StatefulSet
C. DaemonSet
D. Deployment;;Good answer: C. DaemonSet;;;
Question: We can extend the Kubernetes API with Kubernetes API Aggregation Layer and CRDs. What is CRD? Possible answers: 
A. Custom Resource Definition
B. Custom Restricted Definition
C. Customized RUST Definition
D. Custom RUST Definition;;Good answer: A. Custom Resource Definition;;;
Question: The Kubernetes project work is carried primarily by SIGs. What does SIG stand for? Possible answers: 
A. Special Interest Group
B. Software Installation Guide
C. Support and Information Group
D. Strategy Implementation Group;;Good answer: A. Special Interest Group;;;
Question: What is the order of 4C’s in Cloud Native Security, starting with the layer that a user has the most control over? Possible answers: 
A. Cloud -> Container -> Cluster -> Code
B. Container -> Cluster -> Code -> Cloud
C. Cluster -> Container -> Code -> Cloud
D. Code -> Container -> Cluster -> Cloud;;Good answer: D. Code -> Container -> Cluster -> Cloud;;;
Question: Which group of container runtimes provides additional sandboxed isolation and elevated security? Possible answers: 
A. rune, cgroups
B. docker, containerd
C. runsc, kata
D. crun, cri-o;;Good answer: C. runsc, kata;;;
Question: What feature must a CNI support to control specific traffic flows for workloads running in Kubernetes? Possible answers: 
A. Border Gateway Protocol
B. IP Address Management
C. Pod Security Policy
D. Network Policies;;Good answer: D. Network Policies;;;
Question: Which statement about Ingress is correct? Possible answers: 
A. Ingress provides a simple way to track network endpoints within a cluster.
B. Ingress is a Service type like NodePort and ClusterIP.
C. Ingress is a construct that allows you to specify how a Pod is allowed to communicate.
D. Ingress exposes routes from outside the cluster to services in the cluster.;;Good answer: D. Ingress exposes routes from outside the cluster to services in the cluster.;;;
Question: Which statement about Ingress is correct? Possible answers: 
A. Ingress provides a simple way to track network endpoints within a cluster.
B. Ingress is a Service type like NodePort and ClusterIP.
C. Ingress is a construct that allows you to specify how a Pod is allowed to communicate.
D. Ingress exposes routes from outside the cluster to services in the cluster.;;Good answer: D. Ingress exposes routes from outside the cluster to services in the cluster.;;;
Question: What components are common in a service mesh? Possible answers: 
A. tracing and log storage
B. circuit breaking and Pod scheduling
C. data plane and runtime plane
D. service proxy and control plane;;Good answer: D. service proxy and control plane;;;
Question: Which storage operator in Kubernetes can help the system to self-scale, self-heal, etc? Possible answers: 
A. Rook
B. Kubernetes
C. Helm
D. Container Storage Interface (CSI);;Good answer: A. Rook;;;
Question: Which of the following would fall under the responsibilities of an SRE? Possible answers: 
A. Developing a new application feature.
B. Creating a monitoring baseline for an application.
C. Submitting a budget for running an application in a cloud.
D. Writing policy on how to submit a code change.;;Good answer: B. Creating a monitoring baseline for an application.;;;
Question: What are the initial namespaces that Kubernetes starts with? Possible answers: 
A. default, kube-system, kube-public, kube-node-lease
B. default, system, kube-public
C. kube-default, kube-system, kube-main, kube-node-lease
D. kube-default, system, kube-main, kube-primary;;Good answer: A. default, kube-system, kube-public, kube-node-lease;;;
Question: What is a probe within Kubernetes? Possible answers: 
A. A monitoring mechanism of the Kubernetes API.
B. A pre-operational scope issued by the kubectl agent.
C. A diagnostic performed periodically by the kubelet on a container.
D. A logging mechanism of the Kubernetes API.;;Good answer: C. A diagnostic performed periodically by the kubelet on a container.;;;
Question: Which feature enables Image Placement Policies to be mapped to target clusters? Possible answers: 
A. YAML
B. Labels
C. JSON
D. Categories;;Good answer: D. Categories;;;
Question: What feature must a CNI support to control specific traffic flows for workloads running in Kubernetes? Possible answers: 
A. Border Gateway Protocol
B. IP Address Management
C. Pod Security Policy
D. Network Policies;;Good answer: D. Network Policies;;;
Question: What is the main role of the Kubernetes DNS within a cluster? Possible answers: 
A. Acts as a DNS server for virtual machines that are running outside the cluster.
B. Provides a DNS as a Service, allowing users to create zones and registries for domains that they own.
C. Allows Pods running in dual stack to convert IPv6 calls into IPv4 calls.
D. Provides consistent DNS Names for Pods and Services for workloads that need to communicate with each other.;;Good answer: D. Provides consistent DNS Names for Pods and Services for workloads that need to communicate with each other.;;;
Question: Scenario: You have a Kubernetes cluster hosted in a public cloud provider. When trying to create a Service of type LoadBalancer, the external-ip is stuck in the "Pending" state. Which Kubernetes component is failing in this scenario? Possible answers: 
A. Cloud Controller Manager
B. Load Balancer Manager
C. Cloud Architecture Manager
D. Cloud Load Balancer Manager;;Good answer: A. Cloud Controller Manager;;;
Question: What are the characteristics for building every cloud-native application? Possible answers: 
A. Resiliency, Operability, Observability, Availability
B. Resiliency, Containerd, Observability, Agility
C. Kubernetes, Operability, Observability, Availability
D. Resiliency, Agility, Operability, Observability;;Good answer: D. Resiliency, Agility, Operability, Observability;;;
Question: What does CNCF stand for? Possible answers: 
A. Cloud Native Community Foundation
B. Cloud Native Computing Foundation
C. Cloud Neutral Computing Foundation
D. Cloud Neutral Community Foundation;;Good answer: B. Cloud Native Computing Foundation;;;
Question: Kubernetes supports multiple virtual clusters backed by the same physical cluster. These virtual clusters are called: Possible answers: 
A. namespaces
B. containers
C. hypervisors
D. cgroups;;Good answer: A. namespaces;;;
Question: What component enables end users, different parts of the Kubernetes cluster, and external components to communicate with one another? Possible answers: 
A. kubectl
B. AWS Management Console
C. Kubernetes API
D. Google Cloud SDK;;Good answer: C. Kubernetes API;;;
Question: Which command will list the resource types that exist within a cluster? Possible answers: 
A. kubectl api-resources
B. kubectl get namespaces
C. kubectl api-versions
D. curl https://kubectrl/namespaces;;Good answer: A. kubectl api-resources;;;
Question: What is a key feature of a container network? Possible answers: 
A. Proxying REST requests across a set of containers.
B. Allowing containers running on separate hosts to communicate.
C. Allowing containers on the same host to communicate.
D. Caching remote disk access.;;Good answer: B. Allowing containers running on separate hosts to communicate.;;;
Question: How can you monitor the progress for an updated Deployment/DaemonSets/StatefulSets? Possible answers: 
A. kubectl rollout watch
B. kubectl rollout progress
C. kubectl rollout state
D. kubectl rollout status;;Good answer: D. kubectl rollout status;;;
Question: What is the goal of load balancing? Possible answers: 
A. Automatically measure request performance across instances of an application.
B. Automatically distribute requests across different versions of an application.
C. Automatically distribute instances of an application across the cluster.
D. Automatically distribute requests across instances of an application.;;Good answer: D. Automatically distribute requests across instances of an application.;;;
Question: How are ReplicaSets and Deployments related? Possible answers: 
A. Deployments manage ReplicaSets and provide declarative updates to Pods.
B. ReplicaSets manage stateful applications, Deployments manage stateless applications.
C. Deployments are runtime instances of ReplicaSets.
D. ReplicaSets are subsets of Jobs and CronJobs which use imperative Deployments.;;Good answer: A. Deployments manage ReplicaSets and provide declarative updates to Pods.;;;
Question: What is the primary mechanism to identify grouped objects in a Kubernetes cluster? Possible answers: 
A. Custom Resources
B. Labels
C. Label Selector
D. Pod;;Good answer: B. Labels;;;
Question: What is the name of the Kubernetes resource used to expose an application? Possible answers: 
A. Port
B. Service
C. DNS
D. Deployment;;Good answer: B. Service;;;
Question: What is a DaemonSet? Possible answers: 
A. It's a type of workload that ensures a specific set of nodes run a copy of a Pod.
B. It's a type of workload responsible for maintaining a stable set of replica Pods running in any node.
C. It's a type of workload that needs to be run periodically on a given schedule.
D. It's a type of workload that provides guarantees about ordering, uniqueness, and identity of a set of Pods.;;Good answer: A. It's a type of workload that ensures a specific set of nodes run a copy of a Pod.;;;
Question: What is the telemetry component that represents a series of related distributed events that encode the end-to-end request flow through a distributed system? Possible answers: 
A. Metrics
B. Logs
C. Spans
D. Traces;;Good answer: D. Traces;;;
Question: In the Kubernetes platform, which component is responsible for running containers? Possible answers: 
A. etcd
B. CRI-O
C. cloud-controller-manager
D. kube-controller-manager;;Good answer: B. CRI-O;;;
Question: Services and Pods in Kubernetes are ______ objects. Possible answers: 
A. JSON
B. YAML
C. Java
D. REST;;Good answer: D. REST;;;
Question: What Kubernetes component handles network communications inside and outside of a cluster, using operating system packet filtering if available? Possible answers: 
A. kube-proxy
B. kubelet
C. etcd
D. kube-controller-manager;;Good answer: A. kube-proxy;;;
Question: Which of these commands is used to retrieve the documentation and field definitions for a Kubernetes resource? Possible answers: 
A. kubectl explain
B. kubectl api-resources
C. kubectl get --help
D. kubectl show;;Good answer: A. kubectl explain;;;
Question: Which of the following is a lightweight tool that manages traffic flows between services, enforces access policies, and aggregates telemetry data, all without requiring changes to application code? Possible answers: 
A. NetworkPolicy
B. Linkerd
C. kube-proxy
D. Nginx;;Good answer: B. Linkerd;;;
Question: Which Kubernetes resource uses immutable: true boolean field? Possible answers: 
A. Deployment
B. Pod
C. ConfigMap
D. ReplicaSet;;Good answer: C. ConfigMap;;;
Question: Which statement about the Kubernetes network model is correct? Possible answers: 
A. Pods can only communicate with Pods exposed via a Service.
B. Pods can communicate with all Pods without NAT.
C. The Pod IP is only visible inside a Pod.
D. The Service IP is used for the communication between Services.;;Good answer: B. Pods can communicate with all Pods without NAT.;;;
Question: Can a Kubernetes Service expose multiple ports? Possible answers: 
A. No, you can only expose one port per each Service.
B. Yes, but you must specify an unambiguous name for each port.
C. Yes, the only requirement is to use different port numbers.
D. No, because the only port you can expose is port number 443.;;Good answer: B. Yes, but you must specify an unambiguous name for each port.;;;
Question: Which command provides information about the field replicas within the spec resource of a deployment object? Possible answers: 
A. kubectl get deployment.spec.replicas
B. kubectl explain deployment.spec.replicas
C. kubectl describe deployment.spec.replicas
D. kubectl explain deployment --spec.replicas;;Good answer: B. kubectl explain deployment.spec.replicas;;;
Question: Which of the following is a responsibility of the governance board of an open source project? Possible answers: 
A. Decide about the marketing strategy of the project.
B. Review the pull requests in the main branch.
C. Outline the project's “terms of engagement”.
D. Define the license to be used in the project.;;Good answer: C. Outline the project's “terms of engagement”.;;;
Question: What is the role of a NetworkPolicy in Kubernetes? Possible answers: 
A. The ability to cryptic and obscure all traffic.
B. The ability to classify the Pods as isolated and non isolated.
C. The ability to prevent loopback or incoming host traffic.
D. The ability to log network security events.;;Good answer: B. The ability to classify the Pods as isolated and non isolated.;;;
Question: What are the most important resources to guarantee the performance of an etcd cluster? Possible answers: 
A. CPU and disk capacity.
B. Network throughput and disk I/O.
C. CPU and RAM memory.
D. Network throughput and CPU.;;Good answer: B. Network throughput and disk I/O.;;;
Question: How do you perform a command in a running container of a Pod? Possible answers: 
A. kubectl exec --
B. docker exec
C. kubectl run --
D. kubectl attach -i;;Good answer: A. kubectl exec --;;;
Question: How to create a headless service? Possible answers: 
A. By specifying .spec.ClusterIP: headless
B. By specifying .spec.clusterIP: None
C. By specifying .spec.ClusterIP: 0.0.0.0
D. By specifying .spec.ClusterIP: localhost;;Good answer: B. By specifying .spec.clusterIP: None;;;
Question: How does dynamic storage provisioning work? Possible answers: 
A. A user requests dynamically provisioned storage by including an existing storage class in their PersistentVolumeClaim.
B. An administrator creates a storage class and includes it in their pod YAML definition file without creating a PersistentVolumeClaim.
C. A pod requests dynamically provisioned storage by including a storage class and the pod name in their PersistentVolumeClaim.
D. An administrator creates a PersistentVolume and includes the name of the PersistentVolume in their pod YAML definition file.;;Good answer: A. A user requests dynamically provisioned storage by including an existing storage class in their PersistentVolumeClaim.;;;
Question: What is a Kubernetes Service Endpoint? Possible answers: 
A. It is the API Endpoint of our Kubernetes cluster.
B. It is a name of special Pod in kube-system namespace.
C. It is an IP address that we can access from the Internet.
D. It is an object that gets IP addresses of individual Pods assigned to it.;;Good answer: D. It is an object that gets IP addresses of individual Pods assigned to it.;;;
Question: Which of the following capabilities are you allowed to add to a container using the Restricted policy? Possible answers: 
A. CHOWN
B. SYS_CHROOT
C. SETUID
D. NET_BIND_SERVICE;;Good answer: D. NET_BIND_SERVICE;;;
Question: Which component of the node is responsible to run workloads? Possible answers: 
A. The kubelet.
B. The kubeproxy.
C. The kube-apiserver.
D. The container runtime.;;Good answer: D. The container runtime.;;;